# VERLETZUNGEN

Wenn Du bei der Festnahme oder auf dem Polizeiposten geschlagen wurdest, wenn die Handschellen viel zu eng angezogen waren, so dass Du unter Schmerzen leidest oder wenn Dich ein Polizeihund gebissen hat: Verlange, dass dies ins Befragungsprotokoll geschrieben wird (vgl. «Befragungsprotokoll»). Nach Deiner Freilassung solltest Du Dich sofort in ärztliche Behandlung begeben, ggf. in der Notfallstation eines Spitals. Dort solltest Du Dir ein ärztliches Zeugnis über Deine Verletzungen geben lassen. Im Minimum solltest Du die Verletzungen aber selber dokumentieren (z.B. eigene Fotos machen). Attest und eigene Dokumentation können in einem späteren Strafverfahren als Beweismittel dienen und sie helfen Dir bei einer allfälligen Beschwerde oder Anzeige gegen die verantwortlichen Polizist\*innen.
